1. Список команд консоли.
------------------------
tgm - режим «бога»
tcl - ходить сквозь стены
lock - Закрыть объект
unlock - Открыть выбранный объект
kill - Уничтожить выбранного врага (убивает себя, если никого не выбрано)
modpcs skill # - Добавить целое число # навыка skill
TFOW - Отключить туман на карте
player.setcrimegold 0 - Снять награду за свою голову
ShowClassMenu - Показать окно выбора класса
ShowBirthSignMenu - Выбрать знак зодиака
ShowRaceMenu - Показать окно выбора расы, имени, способностей
player.payfine - Охрана города перестает нападать, награда за вашу голову выплачивается.
tfh - Полное здоровье
player.setAV - Увеличить способность или атрибут.
player.additem 0000000F ### - Дает нужное количество золота в размере ###
player.additem 0003ad5b 100 - сердца даэдра
player.additem 0005ad9d 100 - эбонитовые слитки
player.additem 2996f # - головы ведьм
modpcs skill 100 - Добавить 100 очков в навыку
modpca luck 100 - Добавить 100 очков к удаче
player.setlevel # - Изменить свой уровень, используйте 1-255.
advskill skill # - Поднять навык на # например: advskill blade 4
TLV - Уровень
TG - Выключить траву
TT - Выключить деревья
TM - Спрятать все окошки меню (Для скриншота)
TDT - Включить дисплей отладки (FPS и др.)
movetoqt - Телепортироваться к цели квеста (Значительно сокращает время игры)
qqq - Быстрый выход из игры без меню.
tcai - Отключить ИИ
tfc - Свободно парящая камера
tfc 1 - парящая камера, нпс неподвижны
caqs - Окончить все стадии квеста
psb - Добавить все заклинания
SexChange - Сменить пол
SetPCFame - Дать знаменитость
SetPCInfamy - Дать непопулярность
PlaceAtMe - Cоздать npc, вещь или монстра.
resurrect - Воскресить цель монстр/человек.
player.removespell - Удалить заклинание
modpca attrib # - Добавить целое число # атрибуту attrib
fov 20 - задать угол обзора (для скриншотов), например 20. Для возвращения дефолта набрать fov без параметров.

2. Список учителей.
-----------------
Одноручное оружие
Специалист: Амрен (Amren) - Вайтран, Дом Амрена (Whiterun, Amren's House)
Эксперт: Атис (Athis) - Вайтран, Йоррваскр (Whiterun, Jorrvaskr)
Мастер: Вождь Бургук (Chief Burguk) - Душник-Йал (Dushnikh Yal)

Двуручное оружие
Эксперт: Торбьорн Расколотый Щит (Torbjorn Shatter-Shield) - Виндхельм, Дом клана Расколотый Щит (Windhelm, House of Clan Shatter-Shield)
Мастер: Вилкас (Vilkas) - Вайтран, Йоррваскр (Whiterun, Jorrvaskr)

Блокирование
Эксперт: Ньяда Каменная Рука (Njada Stonearm) - Вайтран, Йоррваскр (Whiterun, Jorrvaskr)
Мастер: Вождь Ларак (Chief Larak) - Мор Казгур (Mor Khazgur)

Тяжелая броня
Эксперт: Гарол (Gharol) - Душник-Йал (Dushnikh Yal)
Мастер: Фаркас (Farkas) - Вайтран, Йоррваскр (Whiterun, Jorrvaskr)

Стрельба
Специалист: Фендал (Faendal) - Ривервуд, Дом Фендала (Riverwood, Faendal's House)
Эксперт: Эйла Охотница (Aela the Huntress) - Вайтран, Йоррваскр (Whiterun, Jorrvaskr)
Мастер: Нируин (Niruin) - Рифтен, Гильдия воров (Riften, Thieves Guild)

Кузнечное дело
Специалист: Горза гра-Багол (Ghorza gra-Bagol) - Маркарт, Подкаменная крепость или кузница неподалеку (Markarth, Understone Keep or a Forge not far from the Keep)
Эксперт: Балимунд (Balimund) - Рифтен, "Обожженный молот" (Riften, The Scorched Hammer)
Мастер: Йорлунд Серая Грива (Eorlund Gray-Mane) - Вайтран, Небесная кузница или Дом Серой Гривы (Whiterun, Skyforge or House Gray-Mane)

Изменение
Эксперт: Дравиния Резчица (Dravynea the Stoneweaver) - Роща Кин, Таверна "Деревянное кружево" (Kynesgrove, Braidwood Inn)
Мастер: Толфдир (Tolfdir) - Коллегия Винтерхолда (College of Winterhold)

Восстановление
Эксперт: Колетта Маренс (Colette Marence) - Коллегия Винтерхолда (College of Winterhold)
Мастер: Даника Свет Весны (Danica Pure-Spring) - Вайтран, Храм Кинарет (Whiterun, Temple of Kynareth)

Иллюзия
Эксперт: Атуб (Atub) - Ларгашбур (Largashbur)
Мастер: Древис Нелорен (Drevis Neloren) - Коллегия Винтерхолда (College of Winterhold)

Зачарование
Эксперт: Сергий Турриан (Sergius Turrianus) - Коллегия Винтерхолда (College of Winterhold)
Мастер: Хамал (Hamal) - Маркарт, храм Дибеллы (Markarth, Temple of Dibella)

Колдовство
Специалист: Рунил (Runil) - Фолкрит, Зал мертвых (Falkreath, Hall of the Dead)
Эксперт: Финис Гестор (Phinis Gestor) - Коллегия Винтерхолда (College of Winterhold)
Мастер: Фалион (Falion) - Морфал, Дом Фалиона (Morthal, Falion's House)

Разрушение
Специалист: Вунферт Неживой (Wuunferth the Unliving) - Виндхельм, Королевский дворец (Windhelm, Palace of the Kings)
Эксперт: Сибилла Стентор (Sybille Stentor) - Солитьюд, Синий дворец (Solitude, Blue Palace)
Мастер: Фаральда (Faralda) - Коллегия Винтерхолда (College of Winterhold)

Алхимия
Специалист: Лами (Lami) - Морфал, Дом Йоргена и Лами (Morthal, Jorgen and Lami's House)
Эксперт: Аркадия (Arcadia) - Вайтран, "Котелок Аркадии" (Whiterun, Arcadia's Cauldron)
Мастер: Бабетта (Babette) - Убежище Темного Братства (Dark Brotherhood Sanctuary)

Скрытность
Специалист: Кейла (Khayla) - Караван неподалеку от фермы Салвиев (Caravan, Salvius Farm Exterior)
Эксперт: Гарви (Garvey) - Маркарт, "Муравейник" (Markarth, The Warrens)
Мастер: Делвин Меллори (Delvin Mallory) - Рифтен, Гильдия воров (Riften, Thieves Guild)

Легкая броня
Специалист: Хорошо-Знает-Болота (Scouts-Many-Marshes) - Виндхельм, Аргонианский блок (Windhelm, Argonian Assemblage)
Эксперт: Грелха (Grelka) - Рифтен, Ночлежка Хельги или рынок (Riften, Haelga's Bunkhouse or Market)
Мастер: Назир (Nazir) - Убежище Темного Братства (Dark Brotherhood Sanctuary)

Взлом
Эксперт: Ра'жинда (Ra'zhinda) - Караван, недалеко от ворот Виндхельма (Caravan, not far from Windhelm Main Gate)
Эксперт: Ма'джад (Ma'jhad) - Караван, недалеко от ворот Виндхельма (Caravan, not far from Windhelm Main Gate)
Мастер: Векс (Vex) - Рифтен, Гильдия воров (Riften, Thieves Guild)

Карманные кражи
Эксперт: Сильда Невидимая (Silda the Unseen) - Виндхельм, близ Королевского дворца (Windhelm, near Palace of the Kings)
Мастер: Випир Живчик (Vipir the Fleet) - Рифтен, Гильдия воров (Riften, Thieves Guild)

Красноречие
Специалист: Дро'мараш (Dro'marash) - Данстар, караван близ Западной шахты (Dawnstar, Caravan, Western Mine Exterior)
Специалист: Ревин Садри (Revyn Sadri) - Виндхельм, "Подержанные товары Садри" (Windhelm, Sadri's Used Wares)
Эксперт: Огмунд (Ogmund) - Маркарт, Дом Огмунда (Markarth, Ogmund's House)
Мастер: Жиро Жиман (Giraud Gemane) - Солитьюд, Коллегия бардов (Solitude, Bards College)

Переодеваем напарников:
----------------------
1. Подходим к любому напарнику.
2. Открываем консоль и кликаем на напарника, в центре экрана должно появится ID, у Лидии это 000A2C94
3. Вводим команду showinventory . Появится список предметов в "рюкзаке" напарника. В том числе и "скрытые" предметы.
4. Смотрим на ID этих предметов, например, у Лидии есть лук, который не убрать, его номер 10E2DD
5. В консоли вводим removeitem 10E2DD 1. Всё, лука нет. Если он всё же есть - повторяем до тех пор, пока он не исчезнет.
6. С другими вещами проводим все те же манипуляции.
Небольшая поправка:
Все предметы удалить не получится, надо оставить хотя бы 1 "дефолтную" вещь, в моем случае это сапоги. Если все убрать, то все вернется.

Крики.
-----
Огненное дыхание
Йол (Yol) [30 секунд] — Древний Каирн (Dustman’s Cairn), находится к юго-востоку от Морфала (Morthal). Задание Соратников «Доказывая Честь» (Proving Honor).
Тор (Toor) [50 секунд] — Разделенное ущелье (Sunderstone Gorge), пещера находится к северо-западу от Фолкрита (Falkreath).
Шуль (Shul) [100 секунд] — получите у Седобородых (Greybeards) по ходу выполнения основного квеста.
Морозное дыхание
Фо (Fo) [30 секунд] — Драконье логово Bonestrewn Crest, находится к югу от Виндхельма (Windhelm). Охраняется драконом.
Кра (Krah) [50 секунд] — Фолгунтур (Folgunthur), находится к юго-востоку от Солитьюда (Solitude).
Дин (Diin) [100 секунд] — Алтарь Рожденного Небом (Skyborn Altar), находится на горе к югу от Данстара (Dawnstar). Охраняется драконом.

Элементная ярость
Су (Su) [30 секунд] — Кратер Драконий зуб (Dragontooth Crater), находится посередине между Маркартом (Markarth) и Солитьюдом (Solitude). Охраняется драконом.
Гра (Grah) [40 секунд] — Статуя Меридии (Statue to Meridia), находится в горах к западу от Солитьюда (Solitude). Задание «Рассветная Заря» (The Break of Dawn).
Дун (Dun) [50 секунд] — Бастион Кричащий Ветер (Shriekwind Bastion), находится к северо-востоку от Фолкрита (Falkreath).

Настройка
---------
Для задания пользователького разрешения экрана в файле SkyrimPrefs.ini задать значения переменных:
isize H=830
isize W=1580

Для корректной настройки отображения текстур в файле SkyrimPrefs.ini
[Display]
iBlurDeferredShadowMask=4
bFloatPointRenderTarget=1
bTreesReceiveShadows=1
bDrawLandShadows=1
bShadowsOnGrass=1

Для того, чтобы вода была прозрачной в файле SkyrimPrefs.ini:
bDoDepthOfField=0
iRadialBlurLevel=0

Конструктор Creation kit.
------------------------
Тело и голова NPC разного цвета.
В редакторе в Object Window откройте вкладку actors, найдите в списке своего персонажа, выделите его (один клик правой клавишей) и нажмите Ctrl+F4. Как правило это помогает.

Чтобы отредактировать нужный esp нужно нажать кнопку Set as Active.

Кого достают ошибки конструктора при загрузке плагинов в файле SkyrimEditor.ini найдите параметр bBlockMessageBoxes и присвойте значение 1

Чтоб редактор видел русский язык в файл Skyrim\SkyrimEditor.ini в раздел [General] добавить первой строкой Slanguage=RUSSIAN

Для  загрузки нескольких мастер-файлов в SkyrimEditor.ini в секцию [General] нужно добавить строку: bAllowMultipleMasterLoads=1

Чтобы отключить проверку правописания, нужно в файле SkyrimEditorPrefs.ini заменить "bSpellCheckEnabled=1" на "bSpellCheckEnabled=0" (без кавычек). Вдруг кому-то поможет

Для рабочего стола xfce  необходимо освободить комбинацию клавиш Ctrl + F4. Для этого перейти Диспетчер настроек → Диспетчер окно → Клавиатура → Рабочее место 4.

Управление видами.
------------------
Крутить колесо мыши — приблизить-отдалить вид.
Shift — меняет поворот камеры.
Выбор элемента + shift — двигать мышь

Создание торговца (дополнение к видео от Кальяна).
-------------------------------------------------
Добавить NPC пакет торговли: DefaultServisesEditorLoc24x7
Для создания всеядного торговца в раздел Faction добавить следующие фракции: Job Merchant Faction, Job Misk Faction и собственную фракцию, в которой в графе buy/sell выбрать VendorItemMisk и поставить галочку. Диалоги прописывать в этом случае не требуется.
В статах NPC указать класс VendorPowbroker.
Сундук торговца лучше заполнять левельными списками типа LitemMiskVendorArmor (не именно этот — это доспехи, а типа этого).

Подключение bsa архивов.
------------------------
Если в СК вы видите:
1) фиолетовые объекты - это значит что СК не нашел файла с текстурами
2) вместо объектов красные ромбы с восклицательным знаком - это значит что СК не нашел файла с моделью.

Возможно это следствие того, что файлы текстур/моделей запакованы в архивы *.bsa, а СК не знает об этом.

В SkyrimEditor.ini дописать в разделе [Archive]- Dawnguard.bsa
В 3х местах:
SArchiveList=
SResourceArchiveList=
SResourceArchiveList2=

Мне кажется что SResourceArchiveList2= является продолжение списка SResourceArchiveList=. Видимо есть какое-то ограничение. Поэтому достаточно прописать в одном из этих списков.

Баги
----
Баги с Сераной
Серана не выходит из  грота:
Выходим из грота и вводим в консоли:
prid 02002B74 — выделяем Серану;
moveto player — перемещаем Серану к игроку.

Серана зависла над трупом:
Убиваем Серану, затем выделяем ее и пишем в консоли сначала disable. Она исчезает. Потом enable — Серана появляется.

Серана ползает на корточках:
Пишем в консоли сначала disable. Она исчезает. Потом enable — Серана появляется.

